# Реализация тестового задания

## Описание методов:


|      URL       |                   Request body                 | Response example | Description |
|----------------|------------------------------------------------------|------------------|-------------|
|GET /directories?v={string} где **v** - необязательный параметр, содержащий последнюю известную мобильному приложению версию справочника|--|**JSON** {"version":string,"data":{"cities":[{"id":int,"name":string}[,{}...]],"stockTypes":[{"id":int,"name":string}[,{}...]],"users":[{"id":int,"name":string,"user_type":string}[,{}...]]|Метод для получения справчников городов, типов складов и пользователей. Параметр "v" носит необязательный характер и должен содержать значение свойства *version* отданного объекта. Если версия справочников на мобильном приложении совпадет с версией на сервере, сервер не отдаст справочники в ответе. Версия отдаётся в формате *n.n.n*|
|GET /stocks/{user} где {user} - id пользователя|--|**JSON** [{"id":int, "name":string}[,{}...]]|Метод отдаёт массив с доступными для пользователя складами.|
|PUT /audit/store|**JSON** {"user_id":int,"city_id":int,"stock_type_id":int,"barcodes":[string[,string,...]]}|**JSON** {"status":bool,"error_message":string, "message":string,"stored":int}|Метод для сохранения накопленных штрихкодов. В случае отсутствия ошибок на сервере отдаёт количество сохранённых в аудите штрихкодов в свойстве *stored*|
|GET /statistics/top?date={string} **date** необязателен, содержит в себе строку даты в формате **YYYY-MM-DD**|--|**JSON** [{"user_id":int,"user_name":string,"audit_id":int,"audit_date":string,"barcodes_count":int}[,{}...]]|Метод отдаёт топ 10 аудитов отсортированных по количеству переданых в рамках аудита штрихкодов. Параметр **date** даёт возможность отфильтровать данную статистику по указанно дате|
|GET /statistics/cities?date={string} **date** необязателен, содержит в себе строку даты в формате **YYYY-MM-DD**|--|**JSON** [{"city_id":int,"city":string,"audits_count":int}[,{},...]]|Статистика о городам|
|GET /statistics/lazy?date={string} **date обязателен**, содержит в себе строку даты в формате **YYYY-MM-DD**|--|**JSON** [{"id":int,"name":string,"audits_count":int}[,{},...]]|Статистика ленивых пользователей.|
|GET /statistics/staff?date={string} **date обязателен**, содержит в себе строку даты в формате **YYYY-MM-DD**|--|**JSON** [{"user_count":int,"audits_count":int}[,{}...]]|Статистика по количеству проведенных аудитов|

## Инструкция по развёртыванию:

После выполнения ```composer install``` необходимо в ```.env``` заполнить параметры базы данных, после чего необходимо выполнить в корневой директории ```php artisan migrate --seed``` 
